[求救] 新Notebook連Wifi極慢

最近買左部新nb返黎
唔知做乜連wifi 個網速得1.x mbps
但係電話果d 連wifi又好正常
諗住係部機問題
但係試下用電話分享wifi俾部機 個速又好正常

連wifi果陣 去控制台 wi-fi狀態個速度又寫住13x mbps
但上網好慢下 睇720p 片都卡
而家完全唔知點搞

我都係咁 手機連wifi好快好正常 用notebook連就成日斷仲要極慢 慢到youtube片都睇唔到 有無人解答下

個wifi router 舊唔舊？

部腦連個個wifi 都係咁慢？

我上網睇過好似係wifi個加密模式同notebook出現排斥 唔識點搞

我用電話做wifi分享 測試
個速度好正常

係連router就好慢
但係電話連router無問題